---
description: 'KOrganizer — потужна і багата на можливості програма-органайзер, призначена
  для керування записами подій і завдань, яка добре інтегрується із рештою Kontact,
  особливо KMail.

  '
layout: component
screenshot: /assets/img/kontact-korganizer.png
shortDescription: 'Упорядковуйте ваш графік! Керуйте записами подій, завдань, плануйте
  засідання тощо.

  '
title: KOrganizer
weight: 30
---
KOrganizer — компонент Kontact для ведення календарів та планування. У програмі передбачено керування записами подій та завдань, сповіщення про події, експортування даних до мережі, прозоре керування даними у мережі, групове планування, імпортування та експортування файлів календарів тощо. Програма може працювати із багатьма службами керування календарями, зокрема NextCloud, Kolab, Календарем Google тощо. KOrganizer — дужа гнучка у налаштовуванні програма, яку можна легко пристосувати до ваших потреб. Вона є частиною комплексу програм Kontact, який є повноцінним рішенням для упорядковування ваших особистих даних. У KOrganizer передбачено підтримку двох основних стандартів для зберігання і обміну даними календарів — vCalendar та iCalendar.

## Можливості

* **Підтримка роботи з декількома календарями та списками завдань.** Korganizer може прозоро об'єднувати дані календарів з різних файлів або інших джерел даних календарів, наприклад інтернет-календарів. Календарі можна у зручний спосіб активувати, вимикати, додавати і вилучати за допомогою графічного інтерфейсу користувача.
* **Інтеграція із Kontact.** KOrganizer повністю інтегровано з Kontact, програмою для керування усіма особистими даними. У межах Kontact доступні додаткові можливості, зокрема перетворення повідомлень електронної пошти на записи подій або створення завдань шляхом перетягування записів зі скиданням.
* **Модель сховища даних.** У KOrganizer реалізовано сталий календар. Користувачеві не потрібно перейматися завантаженням або збереженням календаря. Зміни негайно записуються на диск. Якщо до календаря буде внесено зміни іззовні, їх автоматично буде завантажено і показано в області перегляду. Цілісність даних під час конкурентного доступу до календаря забезпечується механізмом блокування.
* **Скасування і повторне виконання дій.** У KOrganizer передбачено необмежений буфер скасовування та повторення дій.
* **Інтеграція завдань із панеллю порядку денного.** Записи завдань буде показано на панелях тижня і дня. Перетворити запис завдання на запис події можна простим перетягуванням його зі списку завдань з наступним скиданням на панелі порядку денного.
* **Долучення до записів подій та завдань.** До записів подій та завдань можна долучати посилання на вебсторінки, локальні файли та повідомлення електронної пошти. Доступ до долучених даних можна буде без проблем отримати у одне клацання з панелей подій та завдань, а також з панелі резюме або панелей редакторів.
* **Швидке введення записів завдань.** За допомогою спеціального поля ви можете швидко створити запис завдання без потреби у відкритті редактора. Це особливо зручно для створення серії завдань.
* **Швидке введення записів подій.** Передбачено декілька способів створення записів подій з панелі порядку денного: достатньо вибрати діапазон часу, а потім почати вводити дані з клавіатури. Програма відкриє вікно редактора, а введений текст буде заголовком завдання. Крім того, можна відкрити вікно редактора завдань після завершення вибору діапазону часу. Окрім звичайних пунктів меню та кнопок панелі інструментів, для відкриття вікна редактора можна скористатися клавіатурними скороченнями.
* **Підтримка друку.** Календарі можна друкувати з використанням різноманітних стилів. При друці передбачено підтримку кольорів та перекриття подій.
* **Інтеграція із KMail.** У KMail передбачено безпосередню підтримку передавання запрошень та інших календарних долучень до повідомлень до KOrganizer.
